{
  "problems": [
    {
      "question": "지구에서 가장 크게 보이는 행성은 무엇일까?",
      "answer": "금성",
      "example1": "금성",
      "example2": "수성",
      "example3": "천왕성",
      "example4": "해왕성"
    },
    {
      "question": "2015년 명왕성이 행성에서 제외되었다. 현재 태양계의 행성은 모두 몇 개 일까?",
      "answer": "8개",
      "example1": "5개",
      "example2": "8개",
      "example3": "10개",
      "example4": "셀수 없음"
    },
    {
      "question": "다음 태양계 행성 중 고리가 없는 행성은?",
      "answer": "금성",
      "example1": "토성",
      "example2": "금성",
      "example3": "천왕성",
      "example4": "목성"
    },
    {
      "question": "부루 마블(푸른 구슬)로 불리는 행성은 무엇일까?",
      "answer": "지구",
      "example1": "목성",
      "example2": "화성",
      "example3": "토성",
      "example4": "지구"
    },
    {
      "question": "태양계 행성들 중 유일하게 옆으로 누워서 자전하는 행성은?",
      "answer": "해왕성",
      "example1": "화성",
      "example2": "천왕성",
      "example3": "해왕성",
      "example4": "지구"
    },
    {
      "question": "태양계 행성 중에서 가장 작은 행성은 무엇일까?",
      "answer": "수성",
      "example1": "화성",
      "example2": "지구",
      "example3": "금성",
      "example4": "수성"
    },
    {
      "question": "태양의 표면 온도는 얼마일까요?",
      "answer": "6000도",
      "example1": "1000도",
      "example2": "600도",
      "example3": "6000도",
      "example4": "100000도"
    },
    {
      "question": "표면이 아주 두꺼운 이산화탄소 대기로 덮여져있어 온실효과가 발생해 기온이 매우 높은 행성은 어디 일까요?",
      "answer": "금성",
      "example1": "금성",
      "example2": "화성",
      "example3": "목성",
      "example4": "토성"
    },
    {
      "question": "달과 지구 공전 주기는?",
      "answer": "29일",
      "example1": "25일",
      "example2": "29일",
      "example3": "33일",
      "example4": "37일"
    },
    {
      "question": "화성이 왜 다음 인류 진출지로 각광 받는 걸까요?",
      "answer": "물의 흔적",
      "example1": "정열적인 레드",
      "example2": "충분한 산소",
      "example3": "물의 흔적",
      "example4": "가까워서"
    }
  ]
}